Elinor had vaak de kans willen proberen om haar te verzwakken moeder's afhankelijkheid van de gehechtheid van Edward en haarzelf, dat de shock was misschien minder toen de hele waarheid werd geopenbaard, en nu hierop aanval, hoewel bijna hopeloos van succes, dwong ze zichzelf om te beginnen haar ontwerp door zo kalm als ze kon te zeggen: "Ik hou van Edward Ferrars heel erg, en zal altijd blij zijn om hem te zien; maar voor de rest de familie, het is een kwestie van perfecte onverschilligheid voor mij, of ik dat nu ben ooit bekend bij hen of niet. "
Mevrouw Dashwood glimlachte en zei niets.
Marianne hief haar ogen op verwondering, en Elinor vermoedde dat ze net zo goed had kunnen vasthouden haar tong.
Na heel weinig verder discours, was het eindelijk geregeld dat de uitnodiging moet volledig worden geaccepteerd.
Mevrouw Jennings ontving de informatie met veel vreugde, en vele garanties van vriendelijkheid en zorg; het was ook niet alleen een plezier voor haar.
Sir John was verrukt; want voor een man wiens heerszucht de angst was alleen zijn, de verwerving van twee, het aantal inwoners in Londen, was iets.
Zelfs Lady Middleton nam de moeite om te zijn verrukt, dat zichzelf nogal uit haar weg zette; en als voor de Miss Steeles, vooral Lucy, daar waren ze nog nooit zo gelukkig in geweest hun leven zoals deze intelligentie hen gemaakt heeft.
Elinor onderwierp zich aan de regeling die haar wensen tegenwerkte minder terughoudendheid dan ze had verwacht te voelen.
Met betrekking tot zichzelf, het was nu een kwestie van onbezorgdheid of ze naar de stad ging of niet, en toen ze haar moeder zo grondig tevreden zag met het plan en met haar zuster die er opgewonden uitzag in uiterlijk, stem en manier, hersteld voor iedereen haar gebruikelijke animatie, en verheven tot meer dan haar gebruikelijke vrolijkheid, zij kon niet ontevreden zijn met de oorzaak, en zou het bijna niet toelaten zelf om het gevolg te wantrouwen.
Marianne's vreugde was bijna een graad verder dan geluk, zo geweldig was de verstoring van haar geest en haar ongeduld om weg te zijn.
